<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>learnings on Kuldeep Singh</title>
        <link>https://thinkuldeep.com//hi/tags/learnings/</link>
        <description>Recent content in learnings on Kuldeep Singh</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <managingEditor>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</managingEditor>
        <webMaster>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</webMaster>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/hi/tags/learnings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>२० सालों की २० सीखें</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/20-of-20/</link>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/20-of-20/</guid>
            <description>५ जुलाई २००४, वो समय जब में मैंने अपनी पेशेवर यात्रा शुरू की। ये पिछले 20 वर्ष मेहनत और संतुष्टि से भरे रहे हैं।
 जैसे की कहते है &amp;ldquo;सीखना एक स्वाभाविक प्रक्रिया है और जब हम सीख को किसी से साझा करते है तो ये और परिपक्व होती है&amp;rdquo;,
 इन दो दशकों में मुझे भी बहुत कुछ सीखने को मिला, मैंने विभिन्न प्रोद्योगिक तकनीकियों में ५० से ज्यादा प्रोजेक्ट्स किये, विभिन्न संगठनों में विविध पृष्ठभूमि के हजारों लोगों के साथ सीधे काम किया। इन्ही अनुभवों से सीख के मेने 120 से अधिक लेख लिखे और जज, वक्ता, पैनलिस्ट, या अतिथि व्याख्याता जैसी भूमिकाओं में 60 से अधिक कार्यक्रमों में भाग लिया। मैंने इन प्रयासों के माध्यम से ५० हजार से अधिक व्यक्तियों को प्रभावित किया होगा।</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>कुछ पल</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/about/moments/</link>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 01:00:00 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/about/moments/</guid>
            <description>18th Anniversary Ritu &amp;amp; Kuldeep - Feb, 2025  माता-पिता की शादी की 44वीं सालगिरह - Jun, 2024  मातापिता को किताब समर्पित करना - May, 2024  वृन्दावन - Mar, 2024  2023 शुभ गृहप्रवेश – रक्षाबंधन - Aug, 2023  Jim corbett trip - Jun, 2023  16th Wedding anniversary - Feb, 2023  Father Retirement Speech - Jun, 2022  ☞ More Details 14th Wedding anniversary - Feb, 2021  Keep Moving - Jan, 2021  3rd Birthday Lovyansh - Jun, 2020  ☞ More Details </description>
        </item>
        
        <item>
            <title>पुस्तकें</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/about/books/</link>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 01:00:00 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/about/books/</guid>
            <description>जगजीवन  जीवन से बढ़कर जीना यह पुस्तक श्री जग्गूराम के जीवन से प्रेरित है, जो मेरे और कई अन्य लोगों के लिए एक आदर्श रहे हैं। यह पुस्तक उनके जीवन की कहानियों का एक संग्रह है, जो मैंने उनसे और अन्य लोगों से सुनी है, जो एक खुशहाल और पूर्ण जीवन जीने के सिद्धांतों को दर्शाते है ।
☞ Jagjivan - English Version  ☞ Amazon - Coming in 2025.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>पिता की सेवानिवृत्ति पर उनके जीवन से कुछ सबक</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/lessons-of-life-father-retirement/</link>
            <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/lessons-of-life-father-retirement/</guid>
            <description>मैंने thinkuldeep.com की शुरुआत इस बात को ध्यान में रखते हुए की थी कि हम जीवन की हर परिस्थिति में हर दिन सीखते हैं, चाहे अच्छा हो या बुरा। हमारी सीख साझा करने से परिपक्व होती है, हम इसे दूसरों को देकर हम और अधिक सीखते हैं।
 हाल ही में मेरे पिता ने जीवन के 60 वर्ष पुरे किये है, और सरकारी सेवाओं से सेवानिवृत्त हुए हैं। 60 साल काफी बड़ा अनुभव होता है, जिसमें से उन्होंने लगभग 38 साल राजस्थान सरकार की सेवा में बिताए। हम उनके जीवन से बहुत कुछ सीख सकते हैं, खासकर युवा पीढ़ी जो पैसे और पद के पीछे भाग रही है, और हर कुछ वर्षों या महीनों में नौकरी बदलते हैं। रूटीन 9 से 5 जॉब बनाम कॉरपोरेट रेस जो हम दौड़ रहे है, इनमे काफी अंतर है, दोनों का अपना-अपना पक्ष हैं। मुझे नहीं पता की में कभी अपने लिए सेवानिवृत्ति का जश्न मनाऊंगा जैसा कि हमने अपने पिता के सेवानिवृत्ति दिवस के लिए मनाया है। मैंने उनके लिए सेवानिवृत्ति दिवस भाषण में उनके जीवन पर कुछ अपने कुछ विचार साझा किए थे। मैं इस लेख में यहां संक्षेप में उन्ही को साझा कर रहा हूं।</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>