<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Covid19 on Kuldeep Singh</title>
        <link>https://thinkuldeep.com//hi/tags/covid19/</link>
        <description>Recent content in Covid19 on Kuldeep Singh</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <managingEditor>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</managingEditor>
        <webMaster>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</webMaster>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:54992/hi/tags/covid19/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>२० सालों की २० सीखें</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/20-of-20/</link>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/20-of-20/</guid>
            <description>५ जुलाई २००४, वो समय जब में मैंने अपनी पेशेवर यात्रा शुरू की। ये पिछले 20 वर्ष मेहनत और संतुष्टि से भरे रहे हैं।
 जैसे की कहते है &amp;ldquo;सीखना एक स्वाभाविक प्रक्रिया है और जब हम सीख को किसी से साझा करते है तो ये और परिपक्व होती है&amp;rdquo;,
 इन दो दशकों में मुझे भी बहुत कुछ सीखने को मिला, मैंने विभिन्न प्रोद्योगिक तकनीकियों में ५० से ज्यादा प्रोजेक्ट्स किये, विभिन्न संगठनों में विविध पृष्ठभूमि के हजारों लोगों के साथ सीधे काम किया। इन्ही अनुभवों से सीख के मेने 120 से अधिक लेख लिखे और जज, वक्ता, पैनलिस्ट, या अतिथि व्याख्याता जैसी भूमिकाओं में 60 से अधिक कार्यक्रमों में भाग लिया। मैंने इन प्रयासों के माध्यम से ५० हजार से अधिक व्यक्तियों को प्रभावित किया होगा।</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>पिता की सेवानिवृत्ति पर उनके जीवन से कुछ सबक</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/lessons-of-life-father-retirement/</link>
            <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/lessons-of-life-father-retirement/</guid>
            <description>मैंने thinkuldeep.com की शुरुआत इस बात को ध्यान में रखते हुए की थी कि हम जीवन की हर परिस्थिति में हर दिन सीखते हैं, चाहे अच्छा हो या बुरा। हमारी सीख साझा करने से परिपक्व होती है, हम इसे दूसरों को देकर हम और अधिक सीखते हैं।
 हाल ही में मेरे पिता ने जीवन के 60 वर्ष पुरे किये है, और सरकारी सेवाओं से सेवानिवृत्त हुए हैं। 60 साल काफी बड़ा अनुभव होता है, जिसमें से उन्होंने लगभग 38 साल राजस्थान सरकार की सेवा में बिताए। हम उनके जीवन से बहुत कुछ सीख सकते हैं, खासकर युवा पीढ़ी जो पैसे और पद के पीछे भाग रही है, और हर कुछ वर्षों या महीनों में नौकरी बदलते हैं। रूटीन 9 से 5 जॉब बनाम कॉरपोरेट रेस जो हम दौड़ रहे है, इनमे काफी अंतर है, दोनों का अपना-अपना पक्ष हैं। मुझे नहीं पता की में कभी अपने लिए सेवानिवृत्ति का जश्न मनाऊंगा जैसा कि हमने अपने पिता के सेवानिवृत्ति दिवस के लिए मनाया है। मैंने उनके लिए सेवानिवृत्ति दिवस भाषण में उनके जीवन पर कुछ अपने कुछ विचार साझा किए थे। मैं इस लेख में यहां संक्षेप में उन्ही को साझा कर रहा हूं।</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>२०२० में इच्छा शक्ति बढ़ाने के कुछ अनुभव</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/will-cultivation-2020/</link>
            <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/will-cultivation-2020/</guid>
            <description>वर्ष 2020 परिवर्तन का वर्ष था, यह कुछ लोगों के लिए दर्दनाक हो सकता है, लेकिन साथ ही इसने हमें जीवन में सबक भी सिखाया है। मैंने इसके बारे में पहले भी लिखा है कि हमें इसे स्वीकार करना होगा, और यह साल याद किया जाएगा हमारे पूरे जीवन में और उसके बाद भी, चाहे हम कुछ भी करें, पर इसका प्रभाव पड़ेगा। इसलिए यह महत्वपूर्ण है कि हम वर्तमान को पूरी तरह से जीएं। यहाँ पढ़े -</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>२०२० - बदलाव का वर्ष</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/2020-year-of-change/</link>
            <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/2020-year-of-change/</guid>
            <description>परिवर्तन या बदलाव ही एकमात्र स्थिर है, इसे हम जितना जल्दी स्वीकार करते हैं, उतना ही जल्दी हम भविष्य के लिए तैयार होते हैं। २०२० भी एक बदलाव का वर्ष है, हमे इसे स्वीकार करना होगा और अपनी जीवन शैली को बदल कर भविष्य के लिए तैयार होना होगा।
मैंने पहले भी परिवर्तन यानि बदलाव के बारे में लिखा है, जैसे की
 सफल बनने के लिए बदलें एक उद्देश्यपूर्ण और संतुलित जीवन मानव क्षमता को उजागर करना परिवर्तन को स्वीकार करना  आज, २० जून २०२०, मेरे छोटे बेटे लव्यांश का तीसरा जन्मदिन है, और जून का महीना वास्तव में बच्चों की स्कूल से छुट्टियां मानाने का समय होता है । भारत में, यह वह समय होता है, जब परिवार बच्चों के साथ छुट्टियां मनाने के लिए जाने की योजना बनाते हैं, और आमतौर पर छुट्टी का स्थान मातृ और पैतृक स्थान होता है, जहां बच्चे अपने दादा-दादी या नाना-नानी के साथ समय बिताते हैं। विशेष रूप से मेरे जैसे लोगो के लिए जिनके बच्चों को केवल इसी दौरान दादा-दादी या नाना नानी के साथ रहने का मौका मिलता है। मेरी पत्नी रितु, जिसने ऑफिस से कुछ समय का ब्रेक लिया है, उसने पिछले साल से ही जून के महीने का आनंद अपने माता पिता के साथ रह कर शुरू किया था, और उसी दौरान मैंने भी फिर अकेले रहने का अनुभव किया :। लेकिन इस Covid19(कोरोना) ने हम सभी को परेशान कर दिया है। न तो मेरी बहनें और उनके बच्चे के साथ यहाँ आ सकी, न ही हम कहीं जा सके। हम इस जन्मदिन को परिवार के साथ नहीं मना सकेंगे, यही सोच के परेशान हो रहे थे।</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>मानव क्षमता को उजागर करना</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/uncovering-the-human-potential/</link>
            <pubDate>Sun, 24 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/uncovering-the-human-potential/</guid>
            <description>Covid19 ने काम करने के तरीके को चुनौती दी है, मैंने अपने कार्यदिवस और काम करने के नए तरीकों की ओर हमारी पारी को कवर करने के लिए अपने पहले के लेख में लिखा है । Covid19 ने हमारे काम करने के तरीके को ही नहीं बल्कि हमारे जीवन को भी प्रभावित किया है। पूरे दिन, हम सुनते रहते हैं कि यह मानवता पर कड़ा प्रहार कर रहा है और इसने हमारे आसपास इतनी नकारात्मकता ला दी है।</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>अधिक सफल बनने के लिए बदलें!</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/change_to_become_more_successful_/</link>
            <pubDate>Sun, 03 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/change_to_become_more_successful_/</guid>
            <description>परिवर्तन एकमात्र स्थिरांक है, इसके लिए मानव जाति से निरंतर प्रयास की आवश्यकता होती है जो उस परिवर्तन को समझे जो सफलता की और लेके जाता है, और हमें और भी अधिक सफल बनाता है। अपने पहले लेख में, मैंने सफलता के मंत्र के बारे में बात की , और आवश्यकता पड़ने पर परिवर्तन को स्वीकार करने के बारे में भी लिखा । कभी-कभी जिस तरह से हम अपनी सफलता का अनुभव करते हैं वह अधिक सफल बनने के लिए अवरोधक बन जाता है। हम सफल होने के रास्ते पर जाने-अनजाने में कुछ आदतें जमा कर लेते हैं, और ज्यादातर हम कभी भी महसूस नहीं करते हैं कि वे आदतें हमारे आगे बढ़ने के रास्ते को अवरुद्ध करना शुरू कर देती हैं।</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>