<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>takeaways on Kuldeep Singh</title>
        <link>https://thinkuldeep.com//hi/tags/takeaways/</link>
        <description>Recent content in takeaways on Kuldeep Singh</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <managingEditor>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</managingEditor>
        <webMaster>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</webMaster>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:54992/hi/tags/takeaways/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>२० सालों की २० सीखें</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/20-of-20/</link>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/20-of-20/</guid>
            <description>५ जुलाई २००४, वो समय जब में मैंने अपनी पेशेवर यात्रा शुरू की। ये पिछले 20 वर्ष मेहनत और संतुष्टि से भरे रहे हैं।
 जैसे की कहते है &amp;ldquo;सीखना एक स्वाभाविक प्रक्रिया है और जब हम सीख को किसी से साझा करते है तो ये और परिपक्व होती है&amp;rdquo;,
 इन दो दशकों में मुझे भी बहुत कुछ सीखने को मिला, मैंने विभिन्न प्रोद्योगिक तकनीकियों में ५० से ज्यादा प्रोजेक्ट्स किये, विभिन्न संगठनों में विविध पृष्ठभूमि के हजारों लोगों के साथ सीधे काम किया। इन्ही अनुभवों से सीख के मेने 120 से अधिक लेख लिखे और जज, वक्ता, पैनलिस्ट, या अतिथि व्याख्याता जैसी भूमिकाओं में 60 से अधिक कार्यक्रमों में भाग लिया। मैंने इन प्रयासों के माध्यम से ५० हजार से अधिक व्यक्तियों को प्रभावित किया होगा।</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>पुस्तकें</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/about/books/</link>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 01:00:00 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/about/books/</guid>
            <description>जगजीवन  जीवन से बढ़कर जीना यह पुस्तक श्री जग्गूराम के जीवन से प्रेरित है, जो मेरे और कई अन्य लोगों के लिए एक आदर्श रहे हैं। यह पुस्तक उनके जीवन की कहानियों का एक संग्रह है, जो मैंने उनसे और अन्य लोगों से सुनी है, जो एक खुशहाल और पूर्ण जीवन जीने के सिद्धांतों को दर्शाते है ।
☞ Jagjivan - English Version  ☞ Amazon - Coming in 2025.</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>अधिक सफल बनने के लिए बदलें!</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/change_to_become_more_successful_/</link>
            <pubDate>Sun, 03 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/change_to_become_more_successful_/</guid>
            <description>परिवर्तन एकमात्र स्थिरांक है, इसके लिए मानव जाति से निरंतर प्रयास की आवश्यकता होती है जो उस परिवर्तन को समझे जो सफलता की और लेके जाता है, और हमें और भी अधिक सफल बनाता है। अपने पहले लेख में, मैंने सफलता के मंत्र के बारे में बात की , और आवश्यकता पड़ने पर परिवर्तन को स्वीकार करने के बारे में भी लिखा । कभी-कभी जिस तरह से हम अपनी सफलता का अनुभव करते हैं वह अधिक सफल बनने के लिए अवरोधक बन जाता है। हम सफल होने के रास्ते पर जाने-अनजाने में कुछ आदतें जमा कर लेते हैं, और ज्यादातर हम कभी भी महसूस नहीं करते हैं कि वे आदतें हमारे आगे बढ़ने के रास्ते को अवरुद्ध करना शुरू कर देती हैं।</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>जीवन में उद्देश्य और संतुलन कायम रखें</title>
            <link>https://thinkuldeep.com//hi/post/embibe_purpose_and_balance_in_life/</link>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 10:58:08 -0400</pubDate>
            <author>thinkuldeep@gmail.com (Kuldeep Singh)</author>
            <guid>https://thinkuldeep.com//hi/post/embibe_purpose_and_balance_in_life/</guid>
            <description>मैंने अभी-अभी गौड़ गोपाल दास की एक पुस्तक &amp;ldquo;Life&amp;rsquo;s Amazing Secrets&amp;rdquo; समाप्त की है । यह पुस्तक जीवन में संतुलन और उद्देश्य के विषय को अच्छी तरह से शामिल करती है। पुस्तक से कुछ अवधारणाएँ को मैं अपने वर्तमान कंपनी संस्कृति से भी रिलेटेड कर सकता हूँ, जैसे जैसे की कल्टीवेशन एंड कोलैबोरेशन।
मुझे मेरी नयी कंपनी ThoughtWorks ज्वाइन किये 6 महीने से अधिक हो गए है, एक संगठन जो 25 साल से अधिक समय पहले एक सामाजिक प्रयोग के रूप में शुरू हुआ था, और जीवन में 3 स्तंभों को संतुलित करने में विश्वास करता है; स्थिरता, उत्कृष्टता और उद्देश्य। यह संगठन को एक जीवित इकाई के रूप में बनाता है, और जहां कहीं भी जीवन है, उसे परिवर्तनों और चुनौतियों का सामना करना पड़ता है, यह हम पर है कि हम कैसे बदलते हैं और बदलने की कला को उत्कृष्टता देते हैं।</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>