<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on Kuldeep Singh</title>
    <link>http://localhost:1313/hi/tags/life/</link>
    <description>Recent content in life on Kuldeep Singh</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/hi/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>२०२० - बदलाव का वर्ष</title>
      <link>http://localhost:1313/hi/post/2020-year-of-change/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/hi/post/2020-year-of-change/</guid>
      <description>परिवर्तन या बदलाव ही एकमात्र स्थिर है, इसे हम जितना जल्दी स्वीकार करते हैं, उतना ही जल्दी हम भविष्य के लिए तैयार होते हैं। २०२० भी एक बदलाव का वर्ष है, हमे इसे स्वीकार करना होगा और अपनी जीवन शैली को बदल कर भविष्य के लिए तैयार होना होगा।
मैंने पहले भी परिवर्तन यानि बदलाव के बारे में लिखा है, जैसे की
 सफल बनने के लिए बदलें एक उद्देश्यपूर्ण और संतुलित जीवन मानव क्षमता को उजागर करना परिवर्तन को स्वीकार करना  आज, २० जून २०२०, मेरे छोटे बेटे लव्यांश का तीसरा जन्मदिन है, और जून का महीना वास्तव में बच्चों की स्कूल से छुट्टियां मानाने का समय होता है । भारत में, यह वह समय होता है, जब परिवार बच्चों के साथ छुट्टियां मनाने के लिए जाने की योजना बनाते हैं, और आमतौर पर छुट्टी का स्थान मातृ और पैतृक स्थान होता है, जहां बच्चे अपने दादा-दादी या नाना-नानी के साथ समय बिताते हैं। विशेष रूप से मेरे जैसे लोगो के लिए जिनके बच्चों को केवल इसी दौरान दादा-दादी या नाना नानी के साथ रहने का मौका मिलता है। मेरी पत्नी रितु, जिसने ऑफिस से कुछ समय का ब्रेक लिया है, उसने पिछले साल से ही जून के महीने का आनंद अपने माता पिता के साथ रह कर शुरू किया था, और उसी दौरान मैंने भी फिर अकेले रहने का अनुभव किया :। लेकिन इस Covid19(कोरोना) ने हम सभी को परेशान कर दिया है। न तो मेरी बहनें और उनके बच्चे के साथ यहाँ आ सकी, न ही हम कहीं जा सके। हम इस जन्मदिन को परिवार के साथ नहीं मना सकेंगे, यही सोच के परेशान हो रहे थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मानव क्षमता को उजागर करना</title>
      <link>http://localhost:1313/hi/post/uncovering-the-human-potential/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/hi/post/uncovering-the-human-potential/</guid>
      <description>Covid19 ने काम करने के तरीके को चुनौती दी है, मैंने अपने कार्यदिवस और काम करने के नए तरीकों की ओर हमारी पारी को कवर करने के लिए अपने पहले के लेख में लिखा है । Covid19 ने हमारे काम करने के तरीके को ही नहीं बल्कि हमारे जीवन को भी प्रभावित किया है। पूरे दिन, हम सुनते रहते हैं कि यह मानवता पर कड़ा प्रहार कर रहा है और इसने हमारे आसपास इतनी नकारात्मकता ला दी है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
